原來 龍珠 救港玄機係喺91年首主題曲！

最元祖嘅香港版 龍珠Z 主題曲其實係1991年由陸家俊唱嘅版本，但由菲利篇開始就已經轉咗做 張崇基/張崇德 版本，歌詞都改埋...
改歌詞嘅真正原因我就唔評論喇，但舊版嘅歌詞對於現在嘅 香港/世界 就真係有好重大嘅意義同玄機。So sad 已經冇乜人知道舊版嘅存在...

唔講咁多喇... 去片！ 自己留意歌詞~

1991年原版:

近期重唱91年版本:

推唔到

推

唔怪得阿李居明叫人睇龍珠啦

有啲夾硬 不過都推

吹到係六四禁歌

好聽wo

無得唔推！

龍珠仲有個好related嘅idea
就係悟空就算被人不停被人defined佢係撒亞人，佢一直認為自己喺地球土生土長，係地球人，係孫悟空，唔係格古洛，係為地球而戰

你問我邊集真係唔記得，但好似係菲利篇

完全點出香港人嘅身份認同意識

Z都有呢幕

第一次聽呢個版本

愈聽愈好聽

以熱誠堆積這個地方

不需要停手

從未害怕後退

不想編織一串藉口

你若然能一起與我並肩

多一個朋友

前路自會覓到璀璨到日後

天是否想我暫時去靜候

來救地球 救地球

才有自由 有自由 永不休

那天到千秋

願世界上沒有一分鐘戰鬥

彼此不會再擔憂

那天到永久

願世界上沒有卑污的佔有

然後在那裏也會有自由

有敵人攻擊這個地方

請給予援手

無論流汗滴血

子彈終於給我沒收

我但求尋找到愛與幸福

不需要逃走

明日是個萬眾歡笑宇宙

唔記得啦總之有
我番煲嗰陣

竟然有人唔識
好記得以前小學日日深夜晚睇打菲利
超1型撚到仆街

未click 入條片
自膠

我淨係聽過新版
細蚊伯野公～

就算當時唔係禁歌，今日都肯定會係
不過正正係因為咁先更加唔可以令呢一個版本被遺忘

舊版根本就係因為64後填嘅詞

之後被迫改新詞

以熱誠堆積這個地方 (香港)
不需要停手 (堅持抗爭)

從未害怕後退 (齊上齊落)
不想編織一串藉口

你若然能一起與我並肩 (不割蓆)
多一個朋友
前路自會覓到璀璨到日後

天是否想我暫時去靜候
(靜候武肺消滅黑警/共黨)
來救地球 救地球
才有自由 有自由 永不休

那天到千秋 (煲底見嘅一天)
願世界上沒有一分鐘戰鬥
彼此不會再擔憂

那天到永久
願世界上沒有卑污的佔有 (沒有中共)
然後在那裏也會有自由

有敵人攻擊這個地方 (香港)
請給予援手 (全球集氣對付中共)

無論流汗滴血
子彈終於給我沒收 (黑警最終會被收皮)

我但求尋找到愛與幸福
不需要逃走 (手足唔駛再流亡海外)
明日是個萬眾歡笑宇宙

陸家俊版本歌詞有意思得多

張氏兄弟嗰首歌詞膠到好唔正常

係 乜撚野細蚊呀伯公
聽到打冷震

推 正

李居明用心良苦

呢家撚有人識咩

聽慣呢首

我由細到大都係聽呢個版本
出賣年齡系列

中後期係會認佢係撒亞人
同自己叫孫悟空同格古洛
一啲都唔related
咪撚鳩噏

又鳩up
變咗超一之後就已經覺得自己兩邊都係

係正喎！

唔夾硬喎
好貼切

笑到仆街

新遊行進行曲

比達俾菲利殺果時悟空已經話希望比達可以分些少撒亞人既驕傲俾佢

第一次聽，正過細蚊伯爺公幾萬倍！

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

漫畫嚟講,悟空第一次唔認係撒雅人係佢阿哥嚟地球,因為唔認同佢地嘅殘暴手段佔領地球,之後到比達立巴佢都係唔認同,後期同比達friend咗先多返認係撒雅人

“因六四被禁”係真嘅？果陣嘅香港其實都已經有啲嘢會俾大陸禁聲？有冇人知...

純推理。會唔會係因為 比達星 (撒亞人帝國) 被滅，而 比達 又改邪歸正，悟空 先接受自己係 撒亞人 呢？
如果 中共被滅，強國人 改邪歸正，我諗我都唔會介意 人地叫我做中國人嘅 (但我仍然會首先叫自己做香港人)

好撚過榮光， 榮光俾我感覺太左膠feel

-.-又左膠

咪撚過份解讀喇on9 完全唔覺有關 一兩句自由就話講係而家 成班中撚二病

好明顯係一開始打佢阿哥個陣。。。

變超一之前已經認認地
變咗超一之後已經完全覺得自己又係撒亞人又係地球人

菲利問佢係邊個，佢係答 超級撒亞人！孫悟空！

好熱血

屌, 仲正撚過第2個版本

On9
我永遠都係香港人
你慢慢做你嘅中國人

屌 d 歌詞好似講緊我地會贏喎

依度句英文譯錯
佢係答孫悟空，’‘同埋’‘格古洛
唔係布洛尼叫佢格古洛

不過認同佢係擺孫悟空依個名先過格古洛

你再咁講我聯署要求立 香港國 歌法 架！

連改詞都可以慳番，可以直接播依首

榮光係和理非進行曲，龍珠可以做勇武進行曲

榮光旋律的確唔熱血喎， 你call馬做野係咪要揀首熱血d先

sorry 睇開日版

邊個作詞 行得好前

榮光係國歌feel
不屈進行曲有戰歌feel

真，本身首詞就係講六四

呢首細個聽過
但最入腦係張崇gay崇les個首
小朋友時唔識咁多深字
呢首字啲詞好難入腦跟住唱
一句撒亞人生於這地方就識唱埋落去

未戰何來國， 左膠最鐘意唔跟timing做野

廣東話真係第一次聽
係咪淨係得我覺得有啲唔岩音

雖然舊啲但講熱血都係依首熱血啲

稱呼叫悟空

有記錯係打啊哥 佢阿哥話佢係撒亞人 應該侵略地球 悟空細個就跌到個腦唔記得左自己嘅身份同要做嘅野 話自己係地球人

仲咁後生

傳聞警犬執勤都要食藥啪興奮劑， 香港人無熱血歌點得

出埋晒啲咁無聊嘅膠po都上熱門
拉

係得依幕
因為係佢第一次認知有撒亞人依樣嘢
之後都已經覺得自己兩邊都係

係 佢只係單純跌傻左 唔係啲咩特別原因

為自由同正義而戰既就係香港人，班黑警只係無智力既培植人

正

推呢個

悟空~~

都唔係亂吹
因為明顯有隱喻
歌詞入面無端端寫乜子彈
龍珠除咗個農夫之外
有乜主要角色係用槍
仲有寫自由、自由
龍珠關自由咩事？
填詞人借唔關事作品歌詞指桑罵槐
好常見

原版歌詞有意義好多

仲有，為乜要改詞重唱

入面係咩事
笑𠹌咗

push

求pin

龍珠迷見到好感動
由細到大無追錯動畫

撚有自己叫自己格古洛

最新劇場版有

第一個版本好聽好多!

細蚊伯爺公係弱化版

Yes
最尾

原來我做左咁耐弱智仔都唔知

呢個直頭要置頂， 因為首歌本身就係寫64

Up

中國人～～ 點都唔會係

原來香港人先係戰鬥民族

悟空 龜仙人 咪 細蚊 伯爺公
不過真係膠到打冷震

係呀伯公好似唔係伯爺公

死淨兩個

無撚有錯呀 猩猩 /石頭爆出黎都知 咩叫歸屬 咩叫捍衛自己地方呀 屌你 連自己地方都唔守護 真係狗都不如 手指拗出唔拗入 唔知自己咩身份既人 殘殺自己同胞既垃圾 以後唔知點過日子

未聽過

悟空好多朋友仔都壯烈犧牲（餃子/天津飯/無限 等等），喻意黃絲都會有人犠牲

但我哋無龍珠令犠牲咗嘅手足復活

未聽過舊版 即刻諗返半年前

李居明係黃

件袍

ps:咸左

細蚊，伯爺公。

我記得要集氣，全人類都要集氣
我地真係要搞功能組別

比達嗰度笑到我仆街

😂

我也是每次心情不好時都會來看一下，告訴自己;"連一個農夫都能靠一支獵槍打死魔王，還有什麼事是辦不到的呢?"

好感動d詞

唔径得當年軟硬特別話要支持陸家俊！

軟硬天師

廣播道Fans殺人事件

作詞：軟硬天師
作曲：Hiroaki Serizawa/Yasushi Arimoto
編曲：V-Wild Productions

我歌神瘋魔幾百萬人 呼風喚雨叱 風雲
領導樂壇要靠曬你地 無左你地我地會死
疑幻疑真既英文字 ABCDEFG 你的名字叫做FANS
FANS FANS 我地支持你
黎張劉郭巨都鐘意 上勁歌我曲去EYT
吹親BB就系FANS 逢SHOW必到有早無遲
亂打拍子 表示支持 萬人大合唱世界KEY
黑色BANNER親反光字 永遠愛你我地支持你
瑩光漆筆 傻瓜機 簽名要簽正響大脾
撞到SECU即刻做戲 做証件冒充娛記
話呢話路 系後台離 見到偶像成個彈起
軟硬天師我支持你 三個FANS一齊黎
嘩! 陸家俊我地支持你 阿! 鄭梓浩我地支持你
喂!蔡興麟我地支持你 ABCD繼續支持
喂! 梁雁翎我地支持你喂 黎明詩我地支持你
阿何婉盈我地支持你 真系奇我我系FANS
各位FANS 住BB 佔領紅館鎮壓IP
守住門口二十四小時 D秘密通道巨無所不知
勤力過PR非常準時 晨早六點棟系唱片公司
牆上刻字地下寫詩 有起事黎會震碎玻璃
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
見偶像架車一轉出路口 巨就跑出馬路
做長跑好手 跳高拍手仲擘大口
攤系路中心扭兩扭 由清水灣追到隧道口
披頭散髮又成身汗臭 面青口唇白都唔識得嘔
嗌夠睇夠咪返屋企斗
賴碧芬我地支持你 關藹恩我地支持你
CHEUNG WAI MING 我地支持你 各位FANS請你支持
黎婉雯 我地支持你 MO MO KO 我地支持你
冼金鳳 我地支持你 求下你嗌我
上台獻花你娶左我啦 強行索吻都幾好架
炒到我電話 知我CALL機號碼
半夜三更講聲你好嗎 撲系我樓下攤系我花架
落雨不怕落雪也不怕
對住我同我嘻嘻哈哈 擰轉背拆蟹雕大花
FANS系我地既食糧 買我只碟又買我幅相
柱躉式中鋒 次次捧場 來來去去得個幾個樣
陳李黃何歐陽林葛張 歡樂今宵 請鼓掌
真真假假氣氛幻象 FANS偶像齊齊大合唱
LOEN學友 我地支持你 AARON華仔我地支持你
憶蓮SALLY我地支持你 BEYOND草蜢我地支持你
王菲SHIRLEY我地支持你 JIMMY DICKY 我地支持你
各位FANS我地支持你 軟硬天師.....

呢個版本好正啊

娜美星話三分鐘就爆，結果打左三星期
係拖但真係好正

布歐前 撒雅超人幪面俠都徒手接過好多粒子彈

新果套劇場版打完布洛尼直接同佢講 "我叫格古洛"

聽到有啲想喊

指童年悟飯同武天師傅

好懷念

之後仲覺得自己係地球人，所以打斯路時唔著撒亞人護甲

超=垃圾

呢首歌出街時未有布歐篇。你講果段漫畫係92定93先出jump版，動畫化就更遲

認同
從來覺得一係就Z完 一係當GT完

關六四事只係都市傳說，係誤會嚟，好似話因為當時佢轉唱片公司

天是否想我暫時去靜候
來救地球 救地球
才有自由 有自由 永不休

元氣彈

好撚辛苦，定一個劃面幾秒，以前等到想死又冇得電腦down係電視睇一星期一集

Z = 和勇不分
GT = 勇武進場
超 = 舖舖無贏無輸，仲復活咗菲利

我都知係指乜 我意思係聽到呢啲詞打冷震
細蚊仔就細蚊仔 細乜蚊
夾硬填落去又唔係完整咁成組詞

當年最初我都覺得難聽，但聽聽下就慣左

歌詞好有意思

聽呢個版本啦,唔要支那片!!

阻一阻你 麻煩幫手推一推

[海外黃店告急]去到外國求下你地都撐一撐黃店 求推

將啲動漫劇情夾硬套落去好肉酸

願世界上沒有一分鐘戰鬥

悟空：

細個嗰陣都有問，點解改撚咗歌詞？

由細到大都唔鐘意張氏兄弟

兩大軟飯王
柒達

知道呢首野當年有暗喻
而家聽返全match香港
80後龍珠二世
90後數碼暴龍

都有各自抗爭動畫主題曲

係呀，絕招

龍珠包含左what doesn’t kill you make you stronger 既哲學思想。

等於支那畜同藍屍成日話我地係中國人,我地係香港人！

以前啲兒歌係要改到好膠
但又可以話係貼題啲

02「驅趕奸黨回流 才是個成就」、「即使崎嶇難行 為爭取公允 強忍亦要忍」

乜細蚊伯爺公
第一次聽個時真屌左出嚟

我search咗幾粒鐘都搵唔返真正完整91年original版 而又唔係支那片background
(live重唱版雖然都係 陸家俊唱，但感覺有d唔同)

那裡有自由好明顯講緊支那

填海華

李居明
就係龜先人

有一點幾特別嘅就係悟空有能力將部分敵人轉化為可信嘅戰友

cls，聽到喊咗

唔怪得特別講係要電視台重播

歌詞有意思到想cool

老鬼未聽過張崇x板

向美國救求

電池人一早就感覺到九七嘅壓力

因葵

稱呼叫魔童

係界王呀！

其實悟空係大愛左膠嚟只不過咁啱又係最打得

真係

美斯應該代表西班牙

on9

估唔到係咁 推下先

劇場版布洛尼最後

舊版係神歌

比埋條link你

呢一個自我確認對於一直只係比達叫佢格古洛黎得震撼

李居明大作粵劇特朗普其實暗屌維尼—套戲其實講一個人革命係好危險，佢話老毛係咁，侵侵係咁。咁而家仲有邊個一個人革命緊？最似老毛其實係邊個？

王維基

推 好正 回憶返哂黎

最鍾意舊派歌手唱歌無透氣聲

覺得中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人

西遊記 張偉健果首都係佢填

支那真係好撚on9
跟本佢都知自己柒
小小野都可以觸動到佢呢樣個樣

乜撚都禁鎖國算鳩數啦

依曲真心可以直接用

可以唱，因為龍珠係全球ＩＰ

兒歌係咁